一張紙對摺104次，厚度比已知宇宙直徑更大，有咩啟示

一張紙，厚度為0.05毫米，
對摺104次後，厚度會比可觀察宇宙直徑更大，
這對我們有咩啟示？

啟示就係張紙唔可以對摺104次

實際嘅係你連第七次都摺唔到

啟示係宇宙係一張對摺103次既紙

其實係可以...

好似話好大張係得嘅
不過7次已經好難

一張紙對摺104次，如果每張紙厚度係1mm，噉疊起嚟厚度就係0.001 x 2^104=2.02 x 10^28m = 2.14 x 10^15光年。的確比已知宇宙直徑更大。

但係我地睇吓摺完成104次後，一張紙有幾大？

一張A4紙嘅長邊係297mm，每摺一次長邊就要除以sqrt(2)，所以摺完104次之後，長邊嘅長度係：0.297 / sqrt(2)^104 = 0.297 / 2^52 = 6.59 x 10^-17 m。根據維基百科，呢個係「弱交互作用的力程」嘅數量級，比質子嘅半徑仲要細！

所以，你要點樣將佢對摺104次？

邊度有講A4紙？

當你唔用A4紙，如果你要摺完成104次長邊仲有一個原子的寬度，咁一開始長邊就要有10^(-11)*sqrt(2)^104 = 45036 m

一張紙要45公里咁大喔～

高汁

啟示就係exponential既概念

紙有1mm 厚？ 0. 1差唔多

真。學術討論

數量級-1啫，所以我都豪俾佢㗎喇～

咁咪變左一條線？

而你只可以對摺一次

流言終結者拍過個topic

紙由cellulose組成，要加返兩三個order

"實際"
你搵張幾km 長嘅紙摺 已知可以對折13次 iirc

點解對摺1次要除以sqrt(2)?

無知一問 唔係好明

如果”將一張紙對摺104次”呢一個動作本身都係唔可行
或者係要一張超大可能大過地球/宇宙嘅紙先做到”厚度大過宇宙直徑”嘅效果

咁呢個前設同結果嘅關係有咩咁特別？又唔係乘到好多倍？定呢個係邏輯上嘅問題？
利申 9up 唔識science

你諗吓，每對摺一次，短邊就會變成長邊，面積會減半，我地不妨設長邊做1，短邊做t，則有：

1 * t = 2 * (t * t^2)
因為t唔會係0，所以可以左右除t，得：
1 = 2t^2
左右除2，反轉，得：
t^2 = 1/2
t唔會係負數，所以得t=1/sqrt(2)嘞。
所以，長邊同短邊嘅比例就係1：1/sqrt(2)，每摺一次，新嘅長邊就係原本嘅長邊除以sqrt(2)嘞～

或者咁諗，當個厚度仲大過長度，咁仲算唔算對摺
咁嘅話張紙一開始個長度要係厚度嘅(2sqrt(2))^104 = 10^47倍先至可以夠摺104次
就算一開始張紙係一粒原子咁厚，個長度都要10^36 m = 10^20光年，面積係10^18個可見宇宙咁大

我當佢用刀切～

點解除sqr(2)唔係2

正如「如果太陽從地球嘅西邊升起，獨角獸就存在」一樣，呢句說話係真㗎，不過由於我地知道「太陽從地球嘅西邊升起」係假，所以呢句其實係廢話嚟嘅啫～

＃23答咗～

笑死 本來好灰咁喊緊

答案係李斯，因為一張紙對接104次係silly ! !!! 無可能嘅事.....

你識計數

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為一張紙冇可能摺到104次啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

係陳國邦先啱

Diu

個啟示就係，全民勇武，港共必亡

其實就只係數學上既思想實驗
每對接一次厚度增加一倍, 所以可以直接抽象化為最後厚度係0.05cm既104次方，而表達出exponential growth既概念, 因為一眼睇落去"0.05"同"104"都係好細既數字，但放埋一齊會“比已知宇宙直徑更大”，咁你咪get到一個數係咁double，係會好快變得好大

實際非可唔可以對接104次，或者係咪可以接多過7次，已經out of the question
唔係呢個題目既重點

師兄你讀紙張研究學？
有料 佩服佩服

係摺佢之前佢既長度已經係百幾個宇宙既直徑總和

完全睇唔明 但好像很厲害的樣子

Mythbusters 好似試過...

用1mm嘅紙會唔會太厚呀....

厲害 請受小弟一拜

首先聽過摺多過7下後 基本上你摺唔到

大師

睇唔明 但係好認同你嘅講法

假設張A4係摺到嘅話 咁比質子嘅半徑仲要細 但又點樣比已知宇宙直徑更大

淨係睇得明頭兩段

本身數學差，睇唔明D算式
但巴打好pro咁 堅學術性

#20

秒

真學術討論

宜家都唔知宇宙有較大

好多數學家

0.05*2^n
BTW其實乜都可以咁講
記得咩人嘅大腸同血管點拉長可以圍繞地球

數學算式黎啫

好很大

隻隻字都睇得明，加埋就唔識了

會唔會係講緊原子數量～ 腸臟表面面積都只係一個球場咁大 如果冇記錯

唔對摺 就咁加得唔得

你岩, 0.05*2^n

好似話係一個人既血管長度係環繞地球二周

係血管唔係腸

點解對摺後唔係t*0.5係t*t^2 個t^2點黎

證據

1 * t 係大紙嘅面積
t * t^2係細紙嘅面積
大紙面積係細紙面積嘅兩倍，所以得：1 * t = 2 * (t * t^2)

不過我無計到 諗住等佢教

細紙嘅長唔係1/2咩？

其實鳩up係冇成本

淨係諗到呢個方法
都好想知嗰個咩方法

同時都係t*t喔～

t*t變咗短邊正方形面積喎關1/2咩事

呢個位唔明

每對摺一次，短邊就會變成長邊，
大紙嘅長邊係1，短邊係t，
對摺之後，細紙長短邊嘅比例同大紙一樣，大紙短邊變成細紙長邊，所以：
細紙嘅長邊係t，短邊係t*t。

如果同時係 咁1/2=t*t?

都得，但係你同時都係要一開始設大紙長短邊嘅比例做1：t呢～

如果我用正方形紙摺完比例咪唔同

因為係a4紙？

可以訓了thx

Good night

係㗎。
如果用正方形紙，噉第一次摺嘅時候長邊冇變，第二次摺嘅時候長邊除咗1/2。由於摺咗104次，所以我地要除2^(104/2)=2^52=sqrt(2)^104，答案都係一樣～

搵張宇宙咁大既紙仲可以摺104次tim

mythbuster 試過

證明你賭錢連過104關就仲有錢過宇宙

對摺依個動作係多餘，對摺1次=2層 對摺2次=4層 如此類推，之後拎一張A3 一把鋒利較剪 剪番對摺104次既層數既碎紙 重疊 完！

厚度 同 邊長...

Joe哥又出黎派發歡樂？

估唔到呢啲濕鳩post都有巴打咁有料

長：闊=1：t, this implies:
If 長=a, then 闊=a*t …（1)
對摺後，長_new=闊_original=t
=> by(1), 長_new:闊_new = t : t*t (sub a=t)
So it is t : t^2

數學唔合格嘅我表示

104次要數住好煩

Yup

多謝巴打
但係個留言有陣IT9味
Btw respect

你張紙本身大過個宇宙
咪可以摺完之後長過宇宙lo

1mm張紙

理論上可行
點解實際又唔得
係咪代表理論其實唔可以就咁推導

仲未計摺紙要能量喎

摺到第103次你要無限能量先摺到

科學家可以試下溫粒quark試下對接107下

第一日儲$1, 第二日$2, 第三日$4, $8, $16......
104日後可以買起個宇宙

Joe囝又嚟宇宙級數學語言藝術

有限面積，無限邊界

人哋又冇話係A4......

不如倒轉諗，假如接完104次之後，張紙面積係一個氫原子大小，咁攤番開之後張紙有幾大面積？

氫原子直徑 1Å 左右，成張紙體積 ≈ 0.05 mm (按原題) x 2^104 x 1Å x 1 Å ， 即係原本面積 ≈ 2^104 x 1Å x 1 Å ，張紙正方形的話，平方根 = 450 km 就係邊長，有張咁大嘅紙咪得囉。

按：忽略摺邊，因為懶

其實好耐未見過呢種學術post
表面討論d鳩野
但都可以用學術角度切入

又唔會一把懶搞笑嘅人入黎
搞下gag以為自己好撚風趣

只要張紙無限薄，摺多幾多次都冇問題

利申：小學被迫上過奧數興趣班

點唔可以係摺103.6096126167218311011129次

1 * t = 2 * (t * t^2)
如果t=0.5
咁左邊會係0.5
右邊係0.25 ？

樓主未試過得一張紙巾去屙屎？
莫講話104次 1400次都要摺到

睇到1mm已經唔想睇落去
厚撚過硬卡紙

長度過厚度都分唔到
係中文差定數學差

第20日要儲26萬

莫講話104次 10次都乾乾淨淨

幫樓上修正返

紙通常無1mm厚，得0.1 mm，甚至0.05mm
見紅字修正

D 回覆好高質

0 乘 無限

只要係摺紙嘅時候企係紙嘅末段
我就可以穿越宇宙
我走啦咁多位

肚屙但得一張紙巾個絕望感係不能想像

摺摺下唔記得又要重新再摺過

Oh shit

除sqrt(2)?

點解要用紙黎比較

你過大海拎300蚊最低投注？
放落張大細枱連贏104次就有錢過全世界人。
咁又有咩启示？

用液壓機張紙會爆炸

拉

你搵自己間屋當係宇宙，然後隨意拎張紙，睇下摺唔摺到厚到由門口伸出街

唔駛
如果可以用1蚊做賭注
連贏40次都已經變10000億
超過世界首富
連贏50次1100萬億
超越美國人總資產
連贏53次9000萬億
超越世界總資產

其實點唔簡單少少

將張紙cut一半疊起，做104次
要對摺嘅話7次都好難

其實巴絲分享晒，都好高質
結論係這個思想實驗帶給我們的啟示係：倍增的力量與陷阱。
力量就大家睇到，例如電腦研究就係自1960年到現在都以每兩年倍增的速度，所以現在電腦好勁。
陷阱就係陪增非sustainable，總會有樽頸位，有上限就停。倍增數學在現實不可行。

有外國實驗做過啦 去唔到第七次

對摺 = a4 紙 x2
對摺104 次 = a4 紙 x2 x 104
點撚樣上月球

呢個啟示就係：The power and the fallacy of exponential growth

你呢個係摺，唔係對摺
對摺係a4 紙 x 2^104

崔始巴講嘅都勉強明
樓主你到底噏乜鳩

利申中五之後冇再讀math

幾何級增長的力量與謬誤，明唔明？

啟示係 如果你要對摺104次，張紙就要宇宙咁大

即係物極必反？

唔係，而係幾何級增長沒有可持續發展的可能。

Joe囝呢啲係大智者嚟，睇唔明佢講乜先係正常

其實宇宙直徑幾多邊個知
可觀察就當係？

已知宇宙，咪即係可觀察宇宙囉

講緊已知範圍

同埋好多商家佬，
鐘意用幾何級增長的數學，
騙一些純粹數學能力良好，應用數學能力欠佳的人。呢類純數好但應數差的，遇到倍增數學的魅力，好容易上當。

咁明白了
即係武漢肺炎一開始exponentially爆發，然後爆到咁上下會停

係。
仲有好多商家佬，金融佬，推銷員。
鐘意用幾何級增長的數學來騙人，
例如呢個program，join左，只要你努力
回報係1,2,4,8,16,32,64,128,256,512,........,數千萬（倍增25次就達到呢個數）。

呢些專騙一些純粹數學能力良好，應用數學能力欠佳的人。
呢類純數好但應數差的，遇到倍增數學的魅力，好容易上當。

想問下，一般人係咪都純數好過應數？
應數好嘅又係咪等於純數好？

我都想知

可觀測宇宙有幾大係由「宇宙教」既物理學家用d牽涉到太陽系外既物理學（即係你所謂唔可信既理論）估算出黎
你點知摺104次個厚度會係可觀測宇宙咁大？係咪即係你加入左「宇宙教」？

hi

智子 - 三體

又係你啊Joe囝?

設當對摺次數為n，其中邊係a_n另一邊係b_n。

n=1, a_1 = (a_0)/2 ; b_1 = b_0
n=2, a_2 = (a_0)/2 ; b_2 = (b_0)/2
n=3, a_3 = (a_0)/4 ; b_3 = b_0/2
n=4, a_4 = (a_0)/4 ; b_4 = (b_0)/4
.
.
.
n=N, a_N = (a_0)/2^[(N+1)/2] ; (b_0)/2^(N/2)

當N足夠大（N >> 1），可以當2^[(N+1)/2] ≈ 2^(N/2)。所以對摺N次之後，個邊長度為原本2^(N/2)倍，相當於每摺一次就除√2。

最後n = N果行打漏咗b_N，應該係b_N = (b_0)/2^(N/2)

我懷疑Joe囝完全封鎖咗我

fake睇過有片做到11定12次

啟示就係聽朝早D起身返工

無人會睇 直接post結論
摺到 11 次

班傻閪評分撚去曬邊

明左有咩用

見識少衝出黎柒

Lm

棋盤上的麥子

第一格放一粒，第二格放兩粒，第三格放四粒，如此類推，放滿64格，總共要10^19粒。

又唔好咁講，因為西方真係有呢種傳聞，話一張紙唔可能對摺多過7次，所以 Mythbusters 先會特登開一集嚟玩啫…

記得佢哋成班茂利，專登去一個停放飛機嘅大型室內場去做實驗，都好搞笑㗎！有時間可以睇返full version...

呢啲咪高質電視節目囉，有知識性又有娛樂性，啲實驗仲好鬼 pro 㗎…

每對摺一次長度增加一倍
其實都差幾遠
認真咗

好犀利
可唔可以計吓要有幾大張紙先摺到104次

屌你老母多鳩餘
同你話一舊屎如果對摺N次就大過你老母閪一樣

正如幫襯黃店就當抗爭左一樣
ONL9

樓主識少少就以為自己發現左d無人諗過既驚世大發現

此post已完

摺第八下會出現黑洞 ，因為係bug

現實情況係唔會出現邊長/sqrt(2)
因為每次都只會係其中一對邊長/2

Sqrt(2)出現係因為你對摺兩次
兩對邊都會除2
平均每對摺一次就好似除sqrt(2)

所以你從現實情況諗係點都唔會明sqrt(2)點黎

係好很好很大

咁係咪即係將一張紙嘅atom 疊埋一棟就會大過宇宙直徑？

如果一張紙厚度係普朗克長度的話，就對摺206次可超可觀察宇宙的1000億光年直徑
1 planck length × 2^206
= 1.6×10^-35 × 2^206
= 1.66 × 10^27 meter
= 1.7 × 10^11 light years
= 1700億光年

咁個7次論好明顯係基於一般既紙la
我地一般用最大咪a3

呢張紙專登整出黎挑戰,

所以bin c 好無謂

宇宙快過光速澎漲緊
即係摺果個人/機械要快快過光速先得

摺既力已經要無限能量
仲要速度上都要無限

also the folding compartment isnt calculated

數學geometry

唔一定要係紙，咩都得

咁多人負皮

因為學術台咩人才都有
但同時咩蠢才都有

想問下跟你個設定，長闊分別為1同t, 咁對折之後，長係0.5定係t?

救命呀 遇到世紀大難題

我讀到中三 自問已經係數學好勁

但都唔識

有無巴打哥哥幫下手

細個用啲勁薄嘅糖紙摺到第7下

有 會令我質疑宇宙個直徑點嚟 會唔會有錯

點樣similar triangle
btw我用law of cosine都計到50

呢個唔係片嚟架咩

上面位師兄個方法好好多

無啦啦摺咩紙啟咩示

跟死人

點諗出黎架個方法

我知喇因為 t<1
所以 tt 其實比 t 細

因為第62格都要放10^18粒。

Joe囝已經做咗宇宙級數學語言藝術專家

指數記數法 - 宇宙級數學語言藝術

宇宙級的數學語言藝術

用宇宙科學，理解何謂數字語言藝術

吓，點會係真？我哋唔知真假喎

識笑咪好

頭兩行應該 intuitive
後兩行可能無咁 intuitive
但你考慮下”not (if p then q)” (equivalent to “if not q then not p”)既 truth table就明

多謝巴打哥哥